罷工醫護收扣薪信 工會籲勿回覆

罷工醫護收扣薪信 工會籲勿回覆

■大批醫護人員去年2月罷工，要求港府封關阻截武漢肺炎疫情。

【本報訊】公立醫院7,000名醫護人員去年罷工要求政府封關，防止武漢肺炎由中國傳入香港，結果被秋後算賬。醫管局員工陣線在社交網站表示，去年曾參與罷工的員工，昨日起應陸續收到醫管局的電郵或信件，要求相關員工下月10日前交回「罷工扣糧」支票，或於2月薪金中扣除。組織呼籲同事勿自行回覆或作出任何行動，員工陣線主席余慧明炮轟醫管局虛偽。

醫管局發言人證實，醫管局大會早前經過詳細討論，在考慮法律意見、《僱傭條例》、人力資源政策、僱傭合約及員工士氣等因素後，決定向經核實曾於去年2月3日至7日期間缺勤的員工，收回已付給員工的相關工資。

醫管局稱，已重新計算缺勤員工去年2月的工資，並於近日發信個別通知有關員工實際差額，此安排對有關員工的缺勤情況已作出合情、合理、合法及公平處理。

余慧明轟醫管局高層虛偽

醫管局員工陣線主席余慧明昨日在facebook發文，指疫症爆發至今一年，醫管局仍責怪同事未有戴好裝備或聚餐，反問醫管局高層在疫情期間，「敢問你哋自己有冇入dirty team？有冇承受過隨時感染嘅壓力？係咪成年都唔可以見唔同住嘅屋企人、朋友？」

她指醫護人員是人而並非機器，質疑如果醫管局認為事態嚴重，為何未有一早向政府施壓封關，「仲要用blame the victim嘅口吻責怪同事？」

余慧明質疑，食物及衞生局局長陳肇始曾被揭發與友人在疫潮期間結伴購物，「你哋班高層有冇譴責呀？『政治中立』醫管局，收皮啦」。她說，現時環境下難以循法律途徑追究醫管局，但呼籲同事「唔好逆來順受，應反抗時都要作出反擊」。

覆記者果陣直接講收皮啦？

得果幾日咁少錢都要追

政府梗係要攞返個彩㗎喎

比左都可以收返?
有無搞錯

搞到咁
扣少少錢完左佢算啦

上次罷5日，我賭今次得5.5日

好心就辭職啦

今日割一城
明日郭富城

當日自己投降仲割乜一成
有個好位兩邊落到台完左佢先啦